國泰 港航 空勤響應8.5罷工

國泰 港航 空勤響應8.5罷工

近150名港航職員，包括機師、空中服務員及後勤人員等亮證表態罷工。

【同心合力】

【本報訊】「八月五日，全港三罷」的海報標語，近日遍佈互聯網和社區。職工盟表示，轄下95個屬會大部份通過罷工決議，參與的工會橫跨交通運輸、物業管理及專上教育等界別。繼萬人機場集會，航空業界亦將參與8.5罷工，據知國泰及港航分別已有逾300名及近150名持員工證的職員表明罷工，包括機師、空中服務員及後勤人員等。

記者：邱曉欣 周 婷 周詠雯

相關新聞：逾萬醫護譴責警阻救援

下周一「和理非」進場，民間自發全港罷工、罷市和罷課。職工盟主席吳敏兒昨指罷工動員進展良好，職工盟轄下95個包括運輸業的屬會大部份已通過決議，呼籲和支持會員罷工。國泰航空公司空中服務員工會、港龍航空公司空勤人員協會等六個航空業工會日前亦表態支持，但未有足夠時間表決決議。

吳敏兒又引述大學及專上院校工會聯盟指，部份大專院校會員反應正面，中大校長段崇智亦在會面中認同所有員工有權利罷工。香港物業管理及保安職工總會亦呼籲會員和外判商參與罷工。有建築地盤職工總會的會員更透露，一間大型建築公司有大比例員工參加罷工，「咁嘅情況之前從未見過」。

有香港航空從業員發出《香港航空公司員工致香港人書》，呼籲同業8月5日罷工，參與各區自發組織的遊行集會，有近150人亮證表態罷工，包括機師、空中服務員及後勤人員等。

國泰航空、港龍航空及香港快運等逾300名航空界員工，亦以員工證表態參與8.5罷工。參與表態的國泰員工表示，航空業從業員之間有討論罷工，無法接觸大部份國泰同事，「可能一個帶三個嚟呢，𠵱家未估到人數」，但相信屆時參與者會多於表態人數。他又指，參與罷工的國泰員工將不排除以請年假或請病假的方式參與，並稱知道管理層有收到非正式通告，要求不要在辦公室內擺放文宣品，他希望國泰體諒員工罷工，與香港人同行，不要站在民意對面。

有逾2,300名員工的機場管理局，有員工以內部電郵匿名呼籲響應罷工，批評政府一再踐踏司法制度。機管局行政總裁林天福昨早向員工發電郵，稱機場是香港重要設施，機管局須確保機場運作在任何情況下均不受影響，員工不應因個人意見或情緒影響專業工作，期盼堅守崗位。國泰航空未有回應如何處理罷工員工，但稱會致力維持航班服務正常，減低乘客不便。

星晨旅遊全線休息一天

昨日再有年輕人在灣仔往入境事務大樓天橋「跪求」公務員響應下周一「三罷」，參與者黃先生派完傳單後，仍想繼續呼籲，但「冇乜可以做到，就諗住跪」，遂於中午起下跪，其間亦有兩名途人加入，「希望用我嘅身體力行，除咗口講之外，都可以用身體去打動市民嘅心」。黃續指，非向香港政府下跪，而是支持其他香港人，「希望大家可以團結起嚟」。

暫時未知罷工對當日商業運作及日常生活會有何影響，星晨旅遊率先表示，由於8月5日本港多區均有可能進行大型活動，導致交通異常繁忙，為確保同事及客人安全，該公司全線香港門市及總部將於當天全線休息一天。facebook通告並附加 #出入平安、#WeReallyConnect、#WeLoveHongKong等標註。星晨旅遊為花樣年控股集團成員，由中共前國家副主席曾慶紅的姪女曾寶寶創辦。

相關新聞：滙豐 花旗 瑞銀彈性上班

上一則
上一則
逾萬醫護譴責警阻救援

下一則
下一則
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班

逾萬醫護譴責警阻救援
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班
和理非升級 號召七區集會
長和員工響應 關注警濫權
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
勇武派：和理非showtime
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
中產：讓年輕人少流點血
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
港超聯球員發公開信 轟政府傲慢
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」